[
  {
    "question": "Hvorfor er biologisk-inspirerte teknikker noen ganger aktuelle alternativer til tradisjonelle metoder?",
    "answers": [4],
    "options": [
      "Biologisk inspirerte teknikker er de eneste metodene som kan oppnå virkelig intelligente systemer",
      "Biologisk inspirerte teknikker er mer motiverende å jobbe med",
      "Biologiske systemer kan implementeres direkte i maskinvare",
      "Tradisjonelle metoder gir sjelden de beste løsningene",
      "Biologiske systemer har ofte attraktive egenskaper som kan være fraværende i datamaskiner"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av de følgende punktene er ikke en konsekvens av Moores lov?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Arbitrering på serielle busser bør helst skje distribuert.",
      "Økt prosessorytelse.",
      "Økt lagringskapasitet pr. minnebrikke.",
      "Økt forskjell mellom hastigheten til prosessor og minnesystem.",
      "God treffrate på hurtigbufre blir stadig mer viktig."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er det Moores lov sier??",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Antall transistorer i en krets fordobles hver 18. måned",
      "<em>Keep it simple, stupid</em>",
      "Prosessor-hastighet øker raskere enn DRAM-hastighet",
      "Dataraten inn i en nettverkskabel er den samme som dataraten ut",
      "Nye prosessorer i en prosessor-familie skal ha de samme registre som de foregående"
    ]
  },
  {
    "question": "Mange innvevde systemer benytter seg av en mikrokontroller.  Hva er en mikrokontroller?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "En enkelt brikke som inneholder en fullstendig datamaskin (CPU, RAM, ROM, I/O-kontrollere)",
      "En I/O-kontroller som tilfredsstiller visse krav til fysisk størrelse og strømforbruk",
      "En I/O-kontroller med bare ett enkelt bruksområde",
      "En svak prosessor"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er korrekt?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Moores lov har vist seg å gjelde siden den ble formulert",
      "Moores lov gjelder kun for radiorør",
      "Moores lov gjelder kun for ALU",
      "Industrien klarte ikke lengre å holde Moores lov på 80-tallet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er mest korrekt om utviklingen av minne og prosessor gjennom tidene?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Maksimal hastighet til prosessorer øker i takt med hastigheten til minnet",
      "Minnets størrelse og tetthet øker i takt",
      "Maksimal hastighet til prosessorer øker mye mer enn hastigheten til minnet",
      "Minne har økt betraktelig i hastighet de siste 10 årene i forhold til prosessor hastighet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er et innvevd system?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Norsk ord for \"plug-in\" (brukes f.eks i en nettleser).",
      "Datamaskin som gjør en spesifikk oppgave og er del i et større system.",
      "En PC i nettverk med andre datamaskiner"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en av motivasjonene for biologisk inspirert maskinvare?",
    "answers": [4],
    "options": [
      "Biologer er gjerne mer kreative enn teknologer slik at de kan påvirke utviklingsprosesser på en positiv måte.",
      "Enkle problemer kan gjerne løses automatisk.",
      "Slik maskinvare har gjerne et penere design.",
      "Utnytte overflødig regnekraft.",
      "Ønske om å kopiere den kontinuerlige utviklingsprosessen til naturlige systemer fordi det er denne som gjør slike systemer svært tilpasningsdyktige."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er <em>ikke</em> riktig å si om et innvevd system i forhold til en PC?",
    "answers": [4],
    "options": [
      "Spesialiert design",
      "Liten størrelse og lav vekt",
      "Lav ytelse",
      "Minimalt stabilt lager",
      "Gode utbyggingsmuligheter"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse påstandene om utviklingstrender er riktig?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "DRAM-tetthet øker raskere enn DRAM-hastighet",
      "DRAM-hastighet øker raskere enn DRAM-tetthet",
      "Nyere DRAM-brikker kan lagre færre bit enn tidligere",
      "Forskjellen mellom hastigheten på DRAM-brikker og prosessorer minker"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva sier Moores lov?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Antall transistorer pr. brikke tredobles hvert 3. år",
      "Antall transistorer pr. brikke tredobles hvert 4. år",
      "Antall transistorer pr. brikke fordobles hver 18. måned",
      "Antall transistorer pr. brikke firedobles hvert 2. år",
      "Antall transistorer pr. brikke dobles hvert år"
    ]
  }
]
